﻿ TP.HCM : xây_dựng cảng container ở Hiệp_Phước
Bộ Giao thông vận_tải đã thống_nhất với đề_nghị của UBND_TP . HCM và chấp_thuận về nguyên_tắc xây_dựng cảng container có qui_mô lớn và hiện_đại tại Khu_công_nghiệp Hiệp_Phước ( Nhà_Bè ) . Theo đó , xây_dựng khu cảng có diện_tích 40ha và bến cảng dài khoảng 1.000m cho tàu chở container có trọng_tải 20.000-30.000 tấn và có_thể cho tàu container có trọng_tải đến 50.000 tấn cập cảng . Bộ lưu_ý vấn_đề an_toàn luồng hàng_hải cũng_như những vấn_đề liên_quan đến các khu bến liền kề và hình_thái sông cần được nghiên_cứu và làm rõ trong bước lập dự_án đầu_tư .
Tuổi_Trẻ
